---
title: "Série de screencasts sur un outil d'orchestration système : Ansible"
date: 2014-11-14 12:28 CET
tags: sysadm, linux, life
cover: camera.jpg
---
Il parait que c'est Vendredi, et comme « Vendredi c'est permis »  alors je fais un peu de promo. ;-)

J'ai eu l'opportunité de réaliser des screencasts pour une plate-forme de tutoriels en ligne locale ([Synbioz](https://synbioz.com) à Lomme/Euratechnologies) sur le sujet de l'orchestration de tâches d'administration système avec un outil qu'on utilise au quotidien depuis quelques mois au système : Ansible.

* [Intro à l'automatisation de tâches](https://hackademy.io/tutoriel-videos/ansible-automatiser-gestion-serveur-partie-1)
* [Les playbooks](https://hackademy.io/tutoriel-videos/ansible-decouverte-playbook)
* [Les rôles](https://hackademy.io/tutoriel-videos/roles-ansible)

N'hésitez pas à partager ces liens sur vos réseaux et me faire des retours positifs ou non, ou des suggestions pour les prochains.

De plus, si vous vous sentez l'âme d'un pédagogue sur une des thématiques de la plate-forme, n'hésitez pas à les contacter, ils sont très sympathiques et fournissent un ['process' et un 'kit'][kit] pour démarrer la réalisations, et au besoin, ils peuvent s'occuper du montage final.

PS : les plus malins auront remarqué le changement de prononciation de 'ansible' sur les 2 derniers, c'est simplement parce que j'ai eu pas mal de retour sur le 1er qui date de qq mois et que les gens préféraient à l'anglaise.

[kit]: https://github.com/hackademy-io/screencasts-production
